import { Meta, Story, Canvas } from '@storybook/addon-docs';

import ContentSwitcher from '../ContentSwitcher.vue';

<Meta title="Componentes/Content Switcher" component={ContentSwitcher} />

# Content switcher

export const Template = (args, { argTypes }) => ({
  props: Object.keys(argTypes),
  components: { ContentSwitcher },
  template: '<ContentSwitcher v-bind="$props" />'
});

⚠️  Este componente, quando renderizado em telas menores, passa a ter um formato de **select**.

Você pode visualizar esse formato indo na aba *Canvas* e selecionando a opção `small mobile` ao clicar em *Change the size of the preview*.


<br />

Padrão do componente quando adicionado um tipo **boolean** como *true* na propriedade `horizontal`:

Componente renderizado na horizontal:
<Canvas>
  <Story name="horizontal" args={{ 
      items: ["Item 01", "Item 02", "Item 03"],
      horizontal: true
    }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
</Canvas>

Padrão do componente quando adicionado um tipo **boolean** como *true* na propriedade `vertical`:

Componente renderizado na vertical:
<Canvas>
  <Story name="vertical" args={{ 
      items: ["Item 01", "Item 02", "Item 03"],
      vertical: true,
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>

Adicionando um **array** na propriedade `items`, nosso componente irá renderizar os itens do menu de acordo com os dados inseridos.

<Canvas>
  <Story name="items" args={{ 
      items: ["Item 01", "Item 02", "Item 03"],
      horizontal: true,
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** contendo um dos itens do array na propriedade `active`, ele ficará selecionado:

<Canvas>
  <Story name="active - horizontal" args={{ 
      items: ["Item 01", "Item 02", "Item 03"],
      horizontal: true,
      active: "Item 02"
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>

<Canvas>
  <Story name="active - vertical" args={{ 
      items: ["Item 01", "Item 02", "Item 03"],
      vertical: true,
      active: "Item 03"
    }}>
    {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>

Adicionando um **array** (que não necessariamente será composto só por números) na propriedade `counters` ele irá mostrar um valor, entre parênteses, em frente ao item.


Para que o `counter` apareça no item desejado, ambos deverão estar na mesma posição do índice do array.

No exemplo abaixo, o `counter`: *Teste* irá aparecer na frente do item *Item 02* porque ambos ocupam o índice 01 do array.


<Canvas>
  <Story name="counters - horizontal" args={{ 
      items: ["Item 01", "Item 02", "Item 03"],
      counters: ["1", "Teste", 3],
      horizontal: true
    }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
</Canvas>

<Canvas>
  <Story name="counters - vertical" args={{ 
      items: ["Item 01", "Item 02", "Item 03"],
      counters: [1, 2, 3],
      vertical: true
    }}>
    {Template.bind({})}
   </Story>
</Canvas>